[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-e8992262})
# 8 Преобразование значений

[comment]: # ({/new-e8992262})

[comment]: # ({new-2d2da55e})
#### Обзор

Для более "человеческого" представления полученных значений, вы можете
использовать преобразования значений, которые содержат соответствия
между числовыми значениями и строковыми представлениями.

Преобразования значений можно использовать как в веб-интерфейсе Zabbix,
так и в оповещениях отправляемых по email/SMS/jabber и т.п.

Например, элемент данных, который имеет значения '0' или '1' может
использовать преобразование значений для представления этих значений в
более читаемой форме:

-   '0' => 'Недоступен'
-   '1' => 'Доступен'

Или преобразование значений для резервного копирования данных может быть
такое:

-   'F' => 'Полный'
-   'D' => 'Дифференциальный'
-   'I' => 'Инкрементный'

Таким образом, при [настройке элементов данных](item) вы можете указать
преобразование значений для более "человеческого" отображения этого
элемента данных. Чтобы сделать это, вы должны выбрать имя ранее
добавленного преобразования значения в поле *Отображение значения*.

::: noteclassic
Преобразование значений можно использовать с элементами
данных, которые имеют *Числовой (с плавающей точкой)* и *Символ* типы
информации.
:::

Преобразования значений, начиная с Zabbix 3.0, можно
экспортировать/импортивать, как отдельно, так и с соответствующими
шаблоном или узлом сети.

[comment]: # ({/new-2d2da55e})

[comment]: # ({new-18d7ef55})
#### Настройка

Для того чтобы добавить преобразование значений:

-   Перейдите в: *Администрирование → Общие*
-   Выберите *Преобразование значений* из выпадающего меню
-   Нажмите на *Создать преобразование значений* (или на имя уже
    существующего преобразования)

![](../../../../assets/en/manual/config/items/value_map.png)

Параметры преобразования значений:

|Параметр|Описание|
|----------------|----------------|
|*Имя*|Уникальное имя набора преобразования значений.|
|*Соответствия*|Индивидуальные преобразования - пары числовых (буквенных) значений и их строковых представлений.|

Все обязательные поля ввода отмечены красной звёздочкой.

Для добавления отдельного соответствия, нажмите на *Добавить*.

[comment]: # ({/new-18d7ef55})

[comment]: # ({new-6241051d})
#### Как это работает

Например, один из предустановленных агентских элементов данных 'Ping to
the server (TCP)' использует существующее преобразование значение
именуемое 'Service state' для отображения своих значений.

![](../../../../assets/en/manual/config/items/value_map2.png)

В [диалоге настройки](item) элемента данных вы можете увидеть ссылку на
это преобразование значений в поле *Отображение значения*:

![](../../../../assets/en/manual/config/items/show_value.png)

Таким образом в *Мониторинг → Последние данные* преобразование
подставляет для отображения 'Up' (вместе с исходным значением в
скобках).

![](../../../../assets/en/manual/config/items/value_display.png){width="600"}

В разделе *Последние данные* отображаемые значения сокращаются до 20
символов. Если используется преобразование значений, то усечение не
применяется к значению соответствия, оно применяется только к сырому
значению отдельно (отображается в круглых скобках).

::: notetip
Значение, которое отображается в более читаемой форме,
также проще для понимания при получении оповещений.
:::

Без предустановленного преобразования значений вы могли бы получить
только следующее:

![](../../../../assets/en/manual/config/items/value_display2.png){width="600"}

Поэтому, в этом случае придется либо догадываться, что означает '1' или
искать в документации, чтобы узнать значение этой цифры.

[comment]: # ({/new-6241051d})
